[
    {
        "question": "Quanti titoli mondiali di Formula 1 ha vinto il pilota inglese Lewis Hamilton?",
        "answer": [
            "5",
            "8",
            "7",
            "6"
        ],
        "correctAnswer": "7",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Qual'è il nome del protagonista dell'anime One Piece?",
        "answer": [
            "Marshall D. Teach",
            "Shanks",
            "Pollicino",
            "Monkey D. Luffy"
        ],
        "correctAnswer": "Monkey D. Luffy",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Dov'è stata usata la prima bomba atomica in un conflitto armato?",
        "answer": [
            "Corea del Sud",
            "Giappone",
            "Hawaii",
            "Stati Uniti"
        ],
        "correctAnswer": "Giappone",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Qual'è la Capitale della Spagna?",
        "answer": [
            "Barcellona",
            "Siviglia",
            "Madrid",
            "Valencia"
        ],
        "correctAnswer": "Madrid",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Da dove provengono i Giochi Olimpici?",
        "answer": [
            "Grecia",
            "Italia",
            "Francia",
            "Stati Uniti"
        ],
        "correctAnswer": "Grecia",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Come si chiamava il ciclista soprannominato 'Il campionissimo'?",
        "answer": [
            "Marco Pantani",
            "Fausto Coppi",
            "Lance Armstrong",
            "Eddy Merckx"
        ],
        "correctAnswer": "Fausto Coppi",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Chi è l'autore de 'L'Odissea'?",
        "answer": [
            "Omero",
            "Erodoto",
            "Aristofane",
            "Euripide"
        ],
        "correctAnswer": "Omero",
        "level": "Facile"
    },
    {
        "question": "Da quale lingua deriva lo spagnolo?",
        "answer": [
            "Greco",
            "Latino",
            "Inglese",
            "Russo"
        ],
        "correctAnswer": "Latino",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "Di quale gruppo musicale appartiene la canzone 'Let It Be'?",
        "answer": [
            "Pink Floyd",
            "Queen",
            "Beatles",
            "Guns N' Roses"
        ],
        "correctAnswer": "Beatles",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "Come è morto Luigi XVI di Francia?",
        "answer": [
            "Fu avvelenato",
            "Fu impiccato",
            "Fu messo al rogo",
            "Fu decapitato"
        ],
        "correctAnswer": "Fu decapitato",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "In che anno è stata la scoperta dell'America?",
        "answer": [
            "1492",
            "1490",
            "1493",
            "1941"
        ],
        "correctAnswer": "1492",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "Lo stretto di Gibilterra separa la Spagna da quale paese?",
        "answer": [
            "Algeria",
            "Marocco",
            "Libia",
            "Nigeria"
        ],
        "correctAnswer": "Marocco",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "Quale è stato il primo paese ad approvare il suffragio femminile?",
        "answer": [
            "Nuova Zelanda",
            "Inghilterra",
            "Italia",
            "Stati Uniti"
        ],
        "correctAnswer": "Nuova Zelanda",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "Qual è la montagna più alta d'Europa e dove si trova?",
        "answer": [
            "Monte Dykh-Tau, Georgia",
            "Monte Bianco, Italia",
            "Monte Mulhacén, Spagna",
            "Monte Elbrus, Russia"
        ],
        "correctAnswer": "Monte Elbrus, Russia",
        "level": "Medio"
    },
    {
        "question": "Chi ha cantato la canzone 'Candle In The Wind' alla principessa Diana?",
        "answer": [
            "Lionel Richie",
            "Prince",
            "Elton John",
            "Bruce Springsteen"
        ],
        "correctAnswer": "Elton John",
        "level": "Difficile"
    },
    {
        "question": "A quanti anni corrisponde un lustro?",
        "answer": [
            "3 Anni",
            "4 Anni",
            "5 Anni",
            "6 Anni"
        ],
        "correctAnswer": "5 Anni",
        "level": "Difficile"
    },
    {
        "question": "In che anno è nato Harry Potter?",
        "answer": [
            "25 Giugno 1990",
            "31 Luglio 1980",
            "2 Agosto 1988",
            "6 Luglio del 2001"
        ],
        "correctAnswer": "31 Luglio 1980",
        "level": "Difficile"
    },
    {
        "question": "Quanti anni è durata la Guerra dei 100 anni?",
        "answer": [
            "116 anni",
            "100 anni",
            "107 anni",
            "99 anni"
        ],
        "correctAnswer": "116 anni",
        "level": "Difficile"
    },
    {
        "question": "Dove è nato il pittore Gustav Klimt?",
        "answer": [
            "Russia",
            "Austria",
            "Svizzera",
            "Olanda"
        ],
        "correctAnswer": "Austria",
        "level": "Difficile"
    },
    {
        "question": "Chi è stato il primo scalatore a scalare l'Everest?",
        "answer": [
            "Junko Tabei",
            "Andrzej Bargiel",
            "Colin Haley",
            "Nirmal 'Nims' Purja"
        ],
        "correctAnswer": "Junko Tabei",
        "level": "Difficile"
    },
    {
        "question": "Quando si sono estinti i dinosauri?",
        "answer": [
            "Circa 65 milioni di anni fa",
            "circa 55 milioni di anni fa",
            "circa 45 milioni di anni fa",
            "circa 75 milioni di anni fa"
        ],
        "correctAnswer": "Circa 65 milioni di anni fa",
        "level": "Difficile"
    }
]